廣東海警再破粵港偷渡案拘12人 縝密偵查2個月後採取行動

中國海警今日（10月2日）發布消息稱，9月29日，廣東海警局聯合深圳等地公安機關，統籌指揮中山、惠州、汕尾等沿海市海警局，在三地開展集中收網行動，偵破一宗組織他人偷越國（邊）境案件。
截止目前，海警共拘捕12名涉案人員，其中涉嫌組織運送者5名、偷渡人員7名，查扣涉案車輛1台、涉案快艇2艘。

據了解，上述組織他人偷渡的犯罪集團長期活躍於粵港等地，採取「螞蟻搬家」的方式，利用快艇在粵東沿海地區組織人員偷渡境外，組織嚴密、分工明確。根據掌握的線索，廣東海警局在7月下旬成立專案組深入偵查。

警方稱，經過2個月縝密偵查，廣東海警聯合公安部門偵破該案，搗破這個長期組織人員偷渡的犯罪集團，切斷了兩條海上運輸通道，持續保持粵港海域的安全穩定。目前案件仍在偵辦中。

據介紹，為嚴防新冠肺炎疫情從海上輸入，廣東海警局自8月起密切與香港警方開展警務合作，對粵港海域偷渡犯罪活動保持嚴打高壓態勢，曾先後於8月4日、8月8日偵破2宗粵港跨境偷渡案，拘捕35名涉案疑犯。

其後，廣東海警又於8月23日在其管轄海域內查獲一艘涉嫌非法越境船隻，海警登船後發現12名港人，有關人士涉嫌干犯「偷越國（邊）境罪」被捕。經初步調查後，深圳鹽田公安局刑事拘留12人，以作深入調查。

及至9月30日，深圳市鹽田區人民檢察院通報「12名港人偷渡案」，以涉嫌組織他人偷越邊境罪批准逮捕犯罪嫌疑人鄧某某、喬某某，以涉嫌偷越邊境罪批准逮捕犯罪嫌疑人李某某、黃某某等10人。該案仍在偵查中。

（綜合報道）

又拉多七個啦

屌佢老母，係咪黑警運人出海送中都未知

睇樣唔多似手足。

有樣睇?

有女喎，係運雞落嚟唔D

想話而家好多人都係咁2邊走 呢班唔好彩比人捉姐

睇返篇文先，有相，似係上上落落嗰啲偷渡客款。

早排見過有隻雞，喺香港做左幾長時間，轉過頭post晒相喺深圳吃喝玩樂，唔使隔離，九成係偷渡